【ViuTV】羅嘉駿導演 奇幻愛情穿越劇《二月廿九》x《940920》討論 (115) 我愛吳海昕

《二月廿九》四年一遇 聚散有時
三位主角 徐天佑、吳海昕、劉俊謙

經過8個多月嘅時間，終於達成100大關！可喜可賀！距離229嘅目標又近一步喇！

《二月廿九》攞獎世界第一！

《940920》羅嘉駿 導演作品

你哋仲記唔記得sofiee有咩金句呢？

PS: 寶庫區已經更新咗，歡迎閲覽
在此再次感謝各刀登會員通力合作，會然氣象人生默默整理，我係刀登仔呀hi

上回講到！

【ViuTV】羅嘉駿導演 奇幻愛情穿越劇《二月廿九》x《940920》討論 (114) 我愛吳海昕

寶庫
ViuTV奇幻愛情穿越劇《二月廿九》寶庫區

免費重溫：

預告發放

張麗紗Yeesa（吳海昕 飾），2月29日出生的平凡少女。2017年，Yeesa於2月28日為自己慶祝生日，在11時59分一刻，竟然穿越時空，來到天寒地凍的北海道，過程中遇上和她未來命脈相連的兩個男人－馬智浩Ryan（徐天佑 飾）與余家聰（劉俊謙 飾），兩個香港男生都不約而同地聲稱與她相識。24小時過去，Yeesa穿越回到香港，現實卻只過了一秒鐘。Yeesa發現自己的穿越能力不由自主，而她竟然在現實裡重新認識Ryan及家聰……命運的齒輪在靜靜地轉動著……

導演及各演員們IG or YouTube

導演 羅嘉駿 @stev.law
編劇 黃智揚 @yellow_wong_yellow
副導演兼 Alien - 鄭文熙 @manscheng
製作人兼 關羽 - 關永宇 @yukwanwing
演員:
Yeesa - 吳海昕 Sofiee Ng @sofiee_ng
Ryan - 徐天佑 Chui Tien You @chuihammer

余家聰/會長 - 劉俊謙 Terrance Lau @lauchunhim.terrance
巴西龜 - 岑珈其 @kakisham
Fiona - 李敏 @ranyayaya

嘉嘉 - 張凱娸 @kikicheungg
Jonathan - 柯煒林 @willallwailam
馬芷晴 - 麥可怡 @krincee

老豆/辰叔 - 張松枝 @deon_cheung
耶穌 - 梁天尺 @tinchakleung
跳掣 - 蘇欣婷 @esthersogun
Thomas - Dee(ERROR) @deegor_hkwa
Timothy - 梁嘉進 @ericlkc
Ryan媽 - 吳浣儀
南野美子 (Yeesa 媽) - 沖崎千夏
香川二郎 (日本司機) - 山野久治

吳海昕世界第一

《時光倒流一句話》MV 有吳海昕

【失衡兇間】任賢齊剪平頭裝演江湖猛人 小齊幫吳海昕攪到一身蟻

▲ （左起）任賢齊、吳海昕、馮志強合作拍電影。

任賢齊近日在自己的社交媒體發佈一段落髪短片，片中可見他將一頭型男短髪剷至平頭裝，他解釋說：「為配合最新開拍的電影，我在戲中演放監出來的江湖猛人，所以本人又再一次，剪短頭髮變成平頭裝。我都不記得有幾多年沒剪平頭裝，起碼3、4年前。」

小齊指他和主演過ViuTV劇《二月廿九》的吳海昕（Sofiee）、電影《三夫》的陳湛文（Peter）、車保羅、張松枝一同合作、馮志強編劇兼導演的電影《失衡兇間：唐樓》。

戲中充滿黑色幽默，對小齊來說很有新鮮感：「人在恐懼之中，會將潛能爆發出來，我無辜辜被捲入漩渦，見到一個那麼清純漂亮的女仔 (吳海昕）如此無助，想看看如何可以幫下手，誰知道攪到一身蟻。」

對此 Sofiee 解釋說：「在戲中飾演小説家，比較神經質，身邊人不知我講的是真是假，但都好樂意幫忙。我有時好怕事，有時又好大胆去尋找真相，角色都幾複雜，對我來講都好有挑戰性。因為是小說家，所以整日都寫很多東西，靈感到就會好神經質在牆上寫字，所以屋入面有幅牆，寫滿我的字。」

這晚由於是《失衡兇間：唐樓》拍攝煞科戲，監製鄧漢強（Mathew）及寰亞電影製作有限公司高層莊澄亦親臨現場，男主角小齊亦「萬歲」請全體工作人員食宵夜。

眾人對在疫情下難得開工均十分開心感恩，離別時顯得依依不捨。監製鄧漢強說《失衡兇間》全片其實由三個故事組成，許業生導演的第一個故事《失衡兇間：暗角》由顏卓靈、五人樂隊 Nowhere Boys 主音歌手 Van Chan 主演、鄭丹瑞友情演出，亦已煞科。第三個故事正密鑼緊鼓籌備。

小公主

第一頁留名

柯煒林世界第一

A big win

你點搶的

一個人原來都可以盡興 多了人卻還沒多高興

原來係講搶1001

都話左有人camp住等1001

原來氣象團隊已經開始左腦魔繁殖計劃

終於唔係你瞓教個時爆

以後你1001會po ranya

太遲了

上個post好似好多人未留名就爆左

好難得

走資下年都冇八位數比刀仔，叫走數

啱先真係行開 返嚟就1001咗

我同氣象團隊既合作唔關你D人渣事

我有返黎嫁

8月呢

呢班友都痴撚線 上個po開咗幾多個鐘就爆

G chi

日半

佢又未寫好戲本
一早叫左佢搵我

我唔是人渣

11點起身個陣係第7頁

一個人原來都可以盡興
多了人卻還沒多高興

Anyone but CapitalOut

你sell個product淨係吳海昕做表情

8月既project delay中
武肺之下所有野慢晒

今朝起身28頁

瞓醒就見到多左幾頁

你係

Po114 #1 係16小時前...

我唔係人渣

我會直接娶吳海昕做老婆
唔洗佢做

病毒散播速度極快

一起身又新post唔追了

cls公司

you are

咁少

多謝武漢

上個post純吹水

你課金係為左令大家有野睇

和記

渣㗎 讀書報告呢

我投資係想捧紅刀同我老婆

我最多咪pocky碎

剪佢

癲

個個po都係

推po速度都極快

支持

每個post都係

咁就第4頁

等肥刀開台

衰妹老婆昕昕世界第一

武肺搞到而家唔敢請人

等 寂寞到夜深 夜已漸荒涼

輕鬆啦 你瞓之前可能推到第10版

咁慢呀叛徒

我估chok仔今日4點前會上水

跟住起身就發現又開左新po,推到第5頁

又迫害我

呢張gif邊度出處

日頭好似少啲人

你先係叛徒

你都慣左架啦

你地唔好嗌交啦

疫情越勁推得越快

就第5

咁我走囉

床頭打交床尾和

你逃避問題

cls 快撚到

爸爸唔好唔要我

第40頁見

1001我既

等佢老公答你

搶1001師

刀台真係等到夜深先開台

未必

我就4點返嚟睇下
你地4點前推爆115囉

唔拍戲都投資下940920
台灣要錢

應該係好耐以前既ig story?
個時仲未識昕昕

係

我係吳海昕老公

企鵝

要我自問自答

我要睇識飛既吳海昕

真

集體迫害走巴搶1001

係無得出街

唔好比我見到你出現係40 41頁

咁快就做FF師

我唔識佢

Failed

你就想

我答左
因為我係吳海昕老公

係偷

推完又會有人搶1001
不了

新機發佈

點推

Viu既野點插手
咪搞
同Viu傾價一定好難

我答左喇

私下donate

無工返

無得做黎生

成班人渣
所以都話
一個人原來都可以盡興

你估病院流㗎

你係佢老公

我都後悔冇早d識佢

我同佢老夫老妻

In $ony we trust
利申 罪大忠實支持者

1000連

I will be back

會比狗捉money laundering

乜唔係偷喇咩

無得做黎生老細

分身大法好

要買到先得架

千連之約

幫刀搵定啲台灣食宿sponsor

我愛吳凱欣

食台式野

咁就第8頁

你地咁樣係upgrade唔到海景病房㗎

呢位病人一入院就病得咁嚴重

我好後悔點解唔報樹仁讀英國文學

如果我有逆轉的超能力

老細幾時請我

諗多左

sam sam

咁作為fans當比佢買零食，唔經任何商業
佢點用就自己諗
如果我有一百萬，都會想暗地幫手套劇，刀仔受既話

昕昕唔老

又想食炸杏鮑菇了

誰都想得到海昕 靠擁抱亦難任你擁有

多了人卻還沒多高興

終於數啱

同昕昕一齊太耐病入膏盲

誰都只得那刀仔

老for老實

電影入面奸角既經典對白
佢係人渣

汕昕

改兩個字都可以唔啱音到咁

你地係偷
其他人係搶

佢體重亦難自我管制

包容下

要愛得深沉

呢位病人既FF症無藥可醫

都唔同屆

我選擇買6758

蝦蝦蝦

因航都就死 點sponsor

我係住吳院長間房既

雖然是精神病但沒關係

重症緊急送院

竟然啱音

好返自己房啦 唔好再留係院長office到

自降四千等 為覓人類一吻作謝禮

你熟唔熟classification model同用aws?
或者做reinforcement learning同time series既可以做另一間公司
如果熟上面呢d野 我可以出幾高人工請你

玩夠啦 院長好忙㗎

我拖咗好耐先入黎

諗咗幾個月

揾店長

你d數勁可以試下做quant research

我識得剪 可以幫你剪

牙刀上水回應下人地嘅愛

有咩途徑可以去刀仔到實習

比cash都要係銀行拎錢啦
實比compliance問咩事

Transfer更加唔洗諗

Rhys巴瞓咗未真係第十版啦

人地嘲笑

係屯門拍 扮台灣

要問Chris

佢重到沉底上唔返黎

明明就係恥笑

牛牛好幸福

佢一定有幻覺

我去讀返幾堂data science再黎搵你，本身對呢個topic有d興趣

這宇宙 這種深潛根本虛構

你都有

佢憑自己實力令fans donate
再唔係轉做朱古力

未眼瞓

唔洗兜
昕昕已經嬲左你

刀幣

教會

咁推到廿版先瞓啦

走資又未live

刀登山下/刀登仔上

走音師

我們是船他是錨

實驗證明真係有好多水吹

我地成日都打情罵俏

時間撥到早一百年的春天

Hallelujah

佢唔係人渣
你先係

搵葉嵐

剛剛早一百年一個世紀

鮑姐權威

院長叫我黎搵佢

mans收刀幣做人工

棋靈王召喚

院長愛我

你係李志樂

從來未相識已不在 這個人極其實在 卻像個虛構角色

你自己幻想出黎既, 院長無叫你

食咗餐飯咋

阿樂埋嚟傾兩句

剪左自己先

有佢咁靚仔都好仲有公屋住

這位病人很FF

深度casting係要食餐好既，第日同雞排妹

佢不嬲都夜瞓

要有chris咁靚仔
唔係chris 2

脂肪浮水㗎
叫肥仔會快d上水

牛牛不了

以前6點半起身都1-2點先瞓

佢份人應該幾厚實

有math底再讀應該唔難

昕昕話無

咪剪咗囉

腦魔係培植過程中死亡

chris圖呢

出ico呃錢?

9up師

昕昕話唔識你

唔係nyc

Sing Hallelujah to the lord

13

FF師

院長send message叫我黎陪佢

又有得食女

無FF

正常大學生

唔係應該
佢真係咁

你自己幻想出黎既, 院長無send message俾你

衰妹老婆

昕昕好靚

This

deadline fighter

比housing allowance

又出現一個FF師

我唔係

明明有

疑似中左武肺

正常

我輕輕的走了

日日揸2+2個鐘頭車
好快無命

To my wife:
I also miss you long hair...
... and you too <3

第14頁

住Manhattan

我唔推了

改詞師

To my wife:
I also miss your long hair...
... and you too <3

哪有錢

grammar師

是

刀登有一隻蟬

這刻身軀冰凍 心更凍

你又係改詞師

我有睇你啲post

尷尬師

即刻起返個底先

唔怪得呢度咁少人上水

冇事嘅 再尷尬同再有創意嘅post都見過啦

上錯賊船

上個post留完名咩都冇講過又爆咗
柯煒林世界第一！

要打疫苗

Sorry訂錯sinovac

而家訂返moderna

腦魔健康成長中

蝙蝠湯

I can't live without my adorable wife

Housing allowance

打肉麻野有錯字即係無左feel

邊間教會

無事

起底師

唔好起我底

都話左佢兩個係人渣

又一頁

16頁

最近推得咁快嘅

bye

刀教(2020)

你唔係叫人走資咩

啱啱起咗

我覺得你有去睇

viutv推劇潮

388 港交所

呢堆打左s_n_v_c死得仲多
仲要唔知有無後遺症

要人道毀滅

係男排post見到你

邊個係主教幻幻

會唔會晏左

走資保平安
上年轉晒美股個d應該而家幾滿意

牙刀

17頁

404 found

刀仔生日

我係咪要改名做 吳海昕老公
隱藏身份 廢事比狗咬
破壞金融市場秩序

你講完睇左
不過我無笑人

而家又變返韓劇

垃圾公司
下年改左8.05睇下仲有幾多公司上市

打左s...vac
廢事醫 醫返都晒藥費

咁早呀

核平腦魔

幻幻

Sorry唔記得
我只係記得8/25

或者 我愛吳海昕

要裁減核彈頭數量

裁減

The fastest way to reduce nuclear warhead inventories: To launch them

BOOM

The First Knife War

仲諗住4點咩都醒...

想睇你繼續自己接龍

= Rhys巴 = 剷雪師

話左佢唔會咁早

我都冇笑

地圖集

Ryan_ma_0825

The First Knife War came to the end in 5 minutes, after all 腦魔s had dead.

綰綰

聖誕emoji

幾時改

基因突變有帽

940929 在核彈中尋找愛

諗太多。。。。

想點接

無人有笑

我有袍

朝早既Rhys巴
中午既Rhys巴

隱藏左Ranya個名

想得太多

買咪有

你繼續覆自己

唔通啲名係咁改出黎

第20頁 cls

上星期既衰妹

我信九死寧救爾囹㗎

就快500 就係229嘅一半

搵日
當日作死指數會升上歷史新高

想睇

走資不如cap返神聖幾何Christmas party啲圖出嚟

如果講到229 既一半其實好似115第1樓就係一半

穿越核戰的少女

唔知組合技會點呢

剪完樹剪你

過左一半

我係推理師

正呀

要上cloud storage搵懶

變左綠色眼

成功喎 其他呢(唔係好記得有邊啲了

你啱

呢個係夜晚既羅嘉駿

如果睡袍太少布

940920嘅音譯

我同昕昕正式結婚個日就會改

帽都係

武漢蝙蝠死左升仙

改完會變不誠實使用電腦

The surviving 腦魔s were influenced by the radiation and evolved into LiPigs.

有啲組合技冇咗
唔知有冇節日限定combo呢

左邊係Sponsor
右邊係衰妹
收禮物收到手軟

好撚戇鳩

唔想知你著咩睡袍

唔通又係波粒異象性

我真係吳海昕老公喎

連鼠果然係吳海昕化身

傻人發現案

我愛吳海昕

我又輕輕的走了
準備要塞車

靠你啦走資

數學師

我覺得940920 係電影上映日期 利申 有reference

公眾地方行為不檢

咁就23頁

今晚又爆post

準備定圖先

5/9

回帶師

刀：其實冇意思

最近有睇男排同造星咪出去推吓post

有睇柯煒林都要返嚟推

因式分解係唔work

佢成日話佢拍啲野好多有得解

原來今日是冬至

想去札幌了

平淡之中找一些特別日期

呢首陳慧琳

在廁所渡過肚痾師

冇聽過佢有咩歌我都唔記得了

大日子

呢首紀念日喎

page 24 also square of 24

佢有咩歌係講出名既歌
呢首係紀念日仲有講229

頂

記念二月底多出那天 記念沒什麼驚險那天

淨係記得他約我去迪士尼

呢個係kellyjackie

都是Kelly

識貨

唔係 真係4點醒
不過食咗嘢先上嚟

一日冇上又新post
追唔切

Yeah I win

橙橙 保重身體啊

一陣都新post

有咩留返拜山先講啦

不丹廁所點

很臭你聞到？

不了

冇哂湯圓賣

買糯米糍

防彈少女團

人月兩團圓

死淨940920個人

真 覺得今晚又爆

去糖水鋪

好玩喎

冬至推得好 一切無煩惱

甜品舖

生存遊戲

聖誕睇唔慣

will or emoji

呢款產品話畀你聽，就算你本身係吳海昕，食完都會變譚玉瑛

mans同kaka玩開狼人殺鬥智，實生存到
希望刀仔唔會比人食

準備食

原來雪櫃仲有兩包

投機者

Ranya自我求生師

新一代盲搶鹽

5/8

p26差15頁

同位能去開山卡啦地方做義工，食樹皮都得
yeesa就慘啦，辰叔直頭食atma

Ranya煮野食咁叻 至少生存到先

煒林識呢個少年will奇幻飄流

629以前係海洋公園

ryan都得

Ryan識整玉子燒

yeesa第一回合都捱唔到

係食物污染下，nicktong會變怪物

#575-#594 走資圖海20連
10度著乜嘢討論
美國零食討論
恥笑偷伯連登仔
詛咒physics部門

其他後補

有無大熱門

會長eq iq都高，香川會扮可憐弱者，引其他人自相殘殺執雞
sogun識催眠都有得玩

開始FF 然後以此作為討論中心

結局全滅，由最低調，最冇存在咁既yellow勝出

有冇人睇膠戰

開個綜藝比229班人玩

膠其

靚景版MV

睇暗戰 好睇

就係為了睇佢

冇花生敏感好fit

兩個完全唔關事

無花生敏感 唱歌都好聽啲

一拳ko刀仔

Ranya: 我朋友唱歌 大家聽下

刀仔唱歌OK

p27 -350

ding

不丹扒手

打算偷1001

Viu個風水節目做乜鳩幾好笑

sofiee至愛風水

我改名做不丹風水

改啦

你自己推到1001 7點個陣

改名有冇限次數

風水文雀

得閒先

1個月1次

瞬間第28頁

好似有啲茅

轉場睇膠戰先

呢度唔講呢啲

咩電影?

唔知 但94年係好多好戲上

塞車

唔出奇

你想點

個制作成本真係好低

偷1001

但係吳海昕唔識你

仲以為係蛋糕店店員 匿喺鋪頭玩到完場 安全又有嘢食

一個雷雨打落黎無左

計數跟唔上事態變化

好似小學玩嗰d野咁不過拍得好睇就得

所以塞車

Anyone but capitalout

我都想
2021/2/28一定無得去

仲塞緊

你推多十版再諗啦

推緊

你係咪好似yeesa咁食錯野

我大腸去到肛門都好暢通

作為一個星期三 940920 有咩特別

5/7

壽司蛋糕

718

都似日

18/25

二月三十

Weep Day

打地下

From 《膠戰》

羅生知唔知二月三十講乜

好耐無見

消失人口

第三套

咩黎

Epic fail

俾Ryan害

你幾點食晚飯

邊夠鐘食

咁既速度好似未夠

隔住個moon都覺得臭

無喺《二月廿九》post 唔等於唔喺連登喎

睇咗九個字膠野 而家又要屙屎了

啱啱食左

想睇吳海昕跳舞

今晚幾點瞓

好耐冇見cap圖之鬼

Hi 走資巴

不過你睇咁多野好難停留係一個post

跳舞定唱歌好

Ryan是個好人

邊有咁多雪剷

聽朝

上水了 今晚爆post

早午晚都係

他妒忌我擁有昕昕

好彩我老婆無變譚玉瑛

食佢最多肉

2359前未必得 rhys巴可能趕到尾水

食雪糕

譚玉瑛都停經食乜四物膏

佢出現左了

你老婆就是譚玉瑛

772

屙屎師

我會請僱傭兵保護衰妹

好快

記得返嚟就得

Why not 跳唱？

坐巴士啦

好好笑我影唔切

出現了 可以一齊搶1001

可唔可以一齊討論角色設定傭兵係外掛

你呢刻已經係32頁

舞孃

請停止迫害Ryan

Sor 未live嘛

你都俾好人卡ryan

我愛天知

差二百 6個人要幾耐推完

*佑
打錯

Admin幫我delete

特登個個都迫害我兵

我俾倉頡害

低調改下

竟然我瞓個陣未爆po 好少有

少人左

無材料點煮

笑死 連輸入法都要迫害天佑

仲有10幾分鐘
同埋要召喚氣象巴

養雞會生蛋

Yeesa一開場就死的話
羅生又會收刀片

所以佢會寫我穿越去保護Yeesa

邊趕得切

刀仔大戰吳海昕

昕昕20連榜上有名

唔准再話佢係兵 佢唔係
Ryan得咗米㗎

Yellow係幕後黑手 想邊個死都得

編劇值得更好

依家講緊12個鐘一個post

想睇刀同吳海昕玩膠game

Ready
【ViuTV】羅嘉駿導演 奇幻愛情穿越劇《二月廿九》x《940920》討論 (116) 我愛吳海昕

亂黎

邊度得嚟隻雞

上刀登掃下qrcode

世一樓主

野外應該會有

想睇你出鏡

我同昕昕玩

得左米都仲可以係兵

刀仔保護走資

有咩新game俾佢地玩

所以係要吹奏刀B & 創作團隊仝人

牙氣mon post test passed

好聽過吳海昕

想聽

佢地可以盡情愚弄我

正常的

反差太大

Yeesa：天真，意志薄弱，但會吸引人幫佢
ryan：識煮食，弱點:為人設想，忽略自己
fiona，will: 懂得野外求生，識煮食
嘉嘉:同mans一team，擅鬥智
兵妹:iq高，但eq唔高，容易做錯決定
巴西龜:專長物理，整儀器，陷阱
會長:iqeq高，有一定武力
sogun：催眠能力自保
關羽:表面請人飲水救人，其實落毒
耶穌:係災難後，招收信徒為佢出手

佢又fail

要諗下新game 好似係

下次玩咩game好

又多個偷1001師

世界第一！

咩類型

整個code畀我掃?

Ho Ho Deal
明抽big big shop

被你啟發

吳金水

冇啲咁嘅事

刀登遊戲設計師

牙象

撚雀

估歌仔

請人飲水都係一種招式嚟

吱吱吱

你講晒啦

吳海昕愛我

何金水

想寫落CV

原來好好玩

資源缺乏

淨係食蛋糕好肥

災劫後離開地牢

得喎 播定搵人phone in唱先

我都成日係office玩櫈
不過無咁長咁直既走廊

走資專樓

唔係啦

炸彈爆，boom

一起玩

所以可以食埋麵包(酸種)

both 啦

玩櫈師

原來搶都可以咁好玩

呢個又係Rhys巴

刀B點會寫到刀嫂死 一定有光環冇事

刀B死

推銷員之死

想聽你唱

你又S?

Wasabi壽司

走資覆唔切架啦

Rhys巴(勞動光榮)

920

好快到

今晚又要爆po

我地去下個post傾

Delay

Hi
周圍都見到你

我都爭啲先live到

FAILED

可能聽日就有

咁呢到剩低點

咁應該係你妒忌我

終於live咗

走資仲覆緊76X

走資夠覆晒架啦

940920

shit failed

唔識宣傳

ok留畀佢
佢solo都留唔到1001就好笑

呢個po好多fail

大型炒車現場

呢個係你老婆

好耐未試過live到最尾兩頁

渣

試下搶1001

半日咋

走資覆快啲

吳海昕必勝

咩S

積下口德

梗係做小偷

核平呀
死晒啦

g chi

我成日係屋企同佢玩

俾個機會新人搶1001

非法禁錮師

開cam見樣講衰妹老婆早啲瞓

佢係刀仔

Sofiee
Sogun
Steve

Shirley
iSabella
Stephy
...

呢度有文雀

我係backend support

無新人優待

開口中OK

走資快啲推爆啦

各位搶1001選手準備

I am here

下個post唔好講屎啦

只迷Sofiee與Stephy

覆完架啦???

12個鐘頭爆po

會有人渣偷

祝福不丹巴打腸道健康

仲有湖巴

準備?

我要1001

我係正人君子

輕鬆

試當真 cls

讓畀你地搶 我今鋪唔玩

即刻停晒

昕昕老婆世界第一